\chapter{ANALISIS DAN PERANCANGAN SISTEM}
\par 
Bab analisis dan perancangan sistem berisi pembahasan analisis dan perancangan dari sistem yang akan dibangun dengan menerapkan metode MAUT \textit{(Multi-Attribute Utility Theory)}. Pembahasan ditujukan untuk menguraikan kebutuhan-kebutuhan dalam pengembangan aplikasi.

\section{Analisis dan Perancangan Sistem}
\par Analisis ini merupakan penggambaran dari proses alur berjalannya pada kasus yang menjelaskan bagaimana pendataan dan penilaian itu terjadi secara langsung
.
\subsection{\textit{Flowmap} Berjalan Melakukan \textit{Live Streaming Radio}}
\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=5cm,height=9cm]{figures/b5_1.png}
\caption{\textit{\textit{Flowmap} Berjalan Melakukan \textit{Live Streaming Radio}}
\label{eq:31}}
\end{figure} 

\par Pada \textit{flowmap} berjalan diatas dijelaskan penyiar radio yang ingin melakukan siaran langsung dan juga tampil di aplikasi svara dengan tujuan agar dapat dinikmati oleh pengguna yang ada di aplikasi svara. 

\subsection{Analisis Sistem Yang Akan Dibangun}
\par Analisis ini merupakan sebuah proses yang dimana proses tersebut sudah terjadi pada perangkat lunak yang akan di bangun dan analisis ini menjelaskan bagaimana interaksi yang terjadi pada sebuah sistem yang akan dibangun. 

\subsubsection{\textit{Flowmap} Proses Penggantian Tema}
\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=9cm,height=13cm]{figures/flow.png}
\caption{\textit{\textit{Flowmap} Proses Penggantian Tema}
\label{eq:32}}
\end{figure} 

\par 
\textit{Flowmap} dibangun di atas, \textit{user} pertama membuka aplikasi svara setelah itu melakukan \textit{sign-in}  dengan menginputkan \textit{email} dan \textit{password} setelah itu system akan melakukan validasi. Jika tidak berhasil melakukan \textit{sign in} ulang. Jika berhasil maka buka menu \textit{drawer} dan klik \textit{theme} setelah itu pilih tema yang akan di pakai.


\section{Perancangan UML}
\par
UML (\textit{Unit Modeling Language)} adalah ‘bahasa’ pemodelan untuk sistem atau perangkat lunak yang berparadigma ‘berorientasi objek’ [10]. 
\subsection{\textit{Use Case Diagram}}
\par 
\textit{Use Case diagram} merupakan konstruksi untuk mendeskripsikan hubungan – hubungan yang terjadi antar aktor dengan aktivitas yang terdapat pada sistem. Sasaran pemodelan \textit{use case} diantaranya adalah mendefinisikan kebutuhan fungsional dan operasional sistem dengan mendefinisikan skenario penggunaan yang disepakati antara pemakai dan pengembang. Dari analisis pengguna aplikasi yang ada maka \textit{use case} diagram untuk sistem dapat dilihat dalam Gambar \ref{eq:34}.
\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=14cm,height=9cm]{figures/usecase.png}
\caption{\textit{Use Case Sistem}
\label{eq:34}}
\end{figure} 
.
\\
\\
\\
\\

\begin{table}[]
\caption{Definisi Aktor}
\begin{center}
\begin{tabular}{lllll}
\cline{1-3}
\multicolumn{1}{|l|}{No.} & \multicolumn{1}{l|}{Aktor} & \multicolumn{1}{l|}{Keterangan}                                                                                                                                                                                                     &  &  \\ \cline{1-3}
\multicolumn{1}{|l|}{1}   & \multicolumn{1}{l|}{User}  & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Melakukan \textit{login} dapat mendengarkan radio \textit{streaming}, \\ dapat \textit{mengapload music} yang  disukai ke dalam  \\ radio, dan dapat mengganti tema yang di inginkan \end{tabular}} &  &  \\ \cline{1-3}
                          &                            &                                                                                                                                                                                                                                     &  &  \\
                          &                            &                                                                                                                                                                                                                                     &  &  \\
                          &                            &                                                                                                                                                                                                                                     &  &  \\
                          &                            &                                                                                                                                                                                                                                     &  &  \\
                          &                            &                                                                                                                                                                                                                                     &  &  \\
                          &                            &                                                                                                                                                                                                                                     &  & 
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}


\begin{table}[]
\caption{Definisi \textit{Use Case}}
\begin{center}
\begin{tabular}{lllll}
\cline{1-3}
\multicolumn{1}{|l|}{No.} & \multicolumn{1}{l|}{\textit{Use Case}}       & \multicolumn{1}{l|}{Keterangan}                                                                                                                                 &  &  \\ \cline{1-3}
\multicolumn{1}{|l|}{1}   & \multicolumn{1}{l|}{Kelola \textit{Login}}   & \multicolumn{1}{l|}{Melakukan proses \textit{login}}                                                                                                                     &  &  \\ \cline{1-3}
\multicolumn{1}{|l|}{2}   & \multicolumn{1}{l|}{Kelola Radio}   & \multicolumn{1}{l|}{Melakukan pemilihan radio yang ingin di dengarkan}                                                                                          &  &  \\ \cline{1-3}
\multicolumn{1}{|l|}{3}   & \multicolumn{1}{l|}{Kelola \textit{Library}} & \multicolumn{1}{l|}{Konten yang di \textit{upload} akan dapat dilihat di \textit{menu library}}                                                                                   &  &  \\ \cline{1-3}
\multicolumn{1}{|l|}{4}   & \multicolumn{1}{l|}{Kelola \textit{Social}}  & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}\textit{User} yang \textit{follow} anda dan menjadi \textit{followe}r dapat dilihat\\   postingan lagu yang di postingnya.\end{tabular}} &  &  \\ \cline{1-3}
\multicolumn{1}{|l|}{5}   & \multicolumn{1}{l|}{Kelola \textit{Podcast}}  & \multicolumn{1}{l|}{Melakukan pemilihan radio yang ingin di dengarkan}                                                                                          &  &  \\ \cline{1-3}
                          &                                     &                                                                                                                                                                 &  &  \\
                          &                                     &                                                                                                                                                                 &  & 
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}


\begin{table}[]
\caption{Skenario \textit{Use Case} Kelola \textit{Login}}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|lll}
\cline{1-2}
Identifikasi                                                                            &                                                                                                                          &  &  &  \\ \cline{1-2}
Nomor                                                                                   & UC-01                                                                                                                    &  &  &  \\ \cline{1-2}
Nama                                                                                    & \textit{Login}                                                                                                                    &  &  &  \\ \cline{1-2}
Tujuan                                                                                  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Melakukan \textit{login} untuk masuk\\ halaman utama\end{tabular}                                      &  &  &  \\ \cline{1-2}
Deskripsi                                                                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}\textit{Login} dengan memasukan \textit{username} \\ dan \textit{password}\end{tabular}                                  &  &  &  \\ \cline{1-2}
Aktor                                                                                   & User                                                                                                                     &  &  &  \\ \cline{1-2}
Skenario                                                                                &                                                                                                                          &  &  &  \\ \cline{1-2}
Kondisi Awal                                                                            & Menampilkan \textit{form login}                                                                                                   &  &  &  \\ \cline{1-2}
Aksi Aktor                                                                              & Reaksi Sistem                                                                                                            &  &  &  \\ \cline{1-2}
Aktor meminta fasilitas \\ \textit{login} kepada sistem                                             & Menampilkan \textit{form login}                                                                                                   &  &  &  \\ \cline{1-2}
1. Memasukan \textit{Username} \\ dan \textit{Password}                                                      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2. Melakukan proses\\   validasi\end{tabular}                                                 &  &  &  \\ \cline{1-2}
                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}jika salah memasukan \textit{Username} atau \\ \textit{password} maka harus melakukan \textit{login} ulang.\end{tabular} &  &  &  \\ \cline{1-2}
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3. Jika masih salah, kembali \\ ke \textit{form   login}.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4.   Jika benar maka akan\\   ditampilkan form halaman utama\end{tabular}                     &  &  &  \\ \cline{1-2}
Kondisi Akhir                                                                           & Menampilkan menu \textit{home Radio}                                                                                              &  &  &  \\ \cline{1-2}
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[]
\caption{Skenario \textit{Use Case Kelola Radio}}
\begin{center}
\begin{tabular}{lllll}
\cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Identifikasi}                                             & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                                   &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                    & \multicolumn{1}{l|}{UC-02}                                                                              &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                     & \multicolumn{1}{l|}{Radio}                                                                              &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                   & \multicolumn{1}{l|}{Mendengarkan Radio}                                                                 &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mendengarkan Radio yang ingin di\\   pilih\end{tabular}} &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                    & \multicolumn{1}{l|}{\textit{User}}                                                                               &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Skenario}                                                 & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                                   &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kondisi\\   Awal\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{Menampilkan form halaman utama}                                                     &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aksi\\   Aktor\end{tabular}}   & \multicolumn{1}{l|}{Reaksi Sistem}                                                                      &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{1.  Pilih menu Radio}                                     & \multicolumn{1}{l|}{2.    Menampilkan halaman Radio}                                                    &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{3.  Memilih radio yang \\ akan dipilih}                      & \multicolumn{1}{l|}{4.    Mendengarkan radio yang telah di pilih}                                       &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi  Akhir}                                           & \multicolumn{1}{l|}{Mendengarkan radio yang dipilih}                                                    &  &  &  \\ \cline{1-2}
                                                                               &                                                                                                         &  &  &  \\
                                                                               &                                                                                                         &  &  & 
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}


\begin{table}[]
\caption{Skenario \textit{Use Case} Kelola \textit{Library}}
\begin{center}
\begin{tabular}{lllll}
\cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Identifikasi}                                                                            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                                              &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                   & \multicolumn{1}{l|}{UC-03}                                                                                         &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                    & \multicolumn{1}{l|}{Library}                                                                                       &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                  & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}\textit{upload content} yang\\ diinginkan\end{tabular}}                  &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                               & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Memasukkan lagu dan radio\\  yang sering di dengarkan\end{tabular}} &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                   & \multicolumn{1}{l|}{User}                                                                                          &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Skenario}                                                                                & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                                              &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal}                                                                            & \multicolumn{1}{l|}{Menampilkan form halaman utama}                                                                &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor}                                                                              & \multicolumn{1}{l|}{Reaksi Sistem}                                                                                 &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{1. Pilih \textit{menu library}}                                                                   & \multicolumn{1}{l|}{2. Menampilkan halaman \textit{library}}                                                                &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3.  Pilih \textit{upload} dan lagu \\ yang akan di pilih\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{4.  Konten telah di \textit{upload}}                                                                    &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir}                                                                           & \multicolumn{1}{l|}{Menampilkan konten yang di \textit{upload}}                                                             &  &  &  \\ \cline{1-2}
                                                                                                              &                                                                                                                    &  &  &  \\
                                                                                                              &                                                                                                                    &  &  & 
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[]
\caption{Skenario \textit{Use Case Kelola Social}}
\begin{center}
\begin{tabular}{lllll}
\cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Identifikasi}                                                                                                           & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                                                        &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                                                                  & \multicolumn{1}{l|}{UC-04}                                                                                                   &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                                                                   & \multicolumn{1}{l|}{Social}                                                                                                  &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                                                                 & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Melihat\\   \textit{content} yang di \textit{upload} teman dan\end{tabular}}                     &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                                                              & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Content yang telah di \textit{upload} dan\\ follower anda dapat di lihat\end{tabular}} &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                                                                  & \multicolumn{1}{l|}{User}                                                                                                    &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Skenario}                                                                                                               & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                                                        &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal}                                                                                                           & \multicolumn{1}{l|}{Menampilkan \textit{form} halaman utama}                                                                          &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi  Aktor}                                                                                                            & \multicolumn{1}{l|}{Reaksi Sistem}                                                                                           &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{1. Pilih menu \textit{Social}}                                                                                                   & \multicolumn{1}{l|}{2.  Menampilkan halaman \textit{Social}}                                                                          &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3. Melihat \textit{content} yang \\ ingin dipilih dari teman atau\\ yang telah di \textit{upload}\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Mendengarkan \textit{content} yang \\ di inginkan\end{tabular}}                      &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi  Akhir}                                                                                                         & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan konten yang \\ sedang di dengarkan\end{tabular}}                  &  &  &  \\ \cline{1-2}
                                                                                                                                             &                                                                                                                              &  &  &  \\
                                                                                                                                             &                                                                                                                              &  &  & 
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[]
\caption{Skenario \textit{Use Case} Kelola \textit{Podcast}}
\begin{center}
\begin{tabular}{lllll}
\cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Identifikasi}                                                                   & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                                             &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Nomor}                                                                          & \multicolumn{1}{l|}{UC-05}                                                                                        &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Nama}                                                                           & \multicolumn{1}{l|}{\textit{Podcast}}                                                                                      &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan}                                                                         & \multicolumn{1}{l|}{Mendengarkan \textit{podcast radio}}                                                                   &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi}                                                                      & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mendengarkan \textit{podcast} dari radio\\   yang di inginkan\end{tabular}} &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor}                                                                          & \multicolumn{1}{l|}{\textit{User}}                                                                                         &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Skenario}                                                                       & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                                             &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal}                                                                   & \multicolumn{1}{l|}{Menampilkan \textit{form} halaman utama}                                                               &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor}                                                                     & \multicolumn{1}{l|}{Reaksi Sistem}                                                                                &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{1. Pilih menu \textit{podcast}}                                                          & \multicolumn{1}{l|}{2. Menampilkan halaman \textit{podcast}}                                                               &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3.  Memilih radio yang akan \\ dipilih\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{4. Mendengarkan radio yang telah di pilih}                                                    &  &  &  \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir}                                                                  & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan radio yang di\\ dengarkan\end{tabular}}                &  &  &  \\ \cline{1-2}
                                                                                                     &                                                                                                                   &  &  &  \\
                                                                                                     &                                                                                                                   &  &  & 
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\subsection{\textit{Class Diagram}}
Class Diagram menggambarkan struktur dan hubungan antar objek-objek yang ada pada sistem. Struktur itu meliputi atribut-atribut dan method-method yang ada pada masing-masing kelas. Hubungannya dari masing-masing kelas yang ada tersebut digambarkan dengan menggunakan pewarisan dan generalisasi seperti terlihat pada gambar di bawah \ref{eq:35}.
\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=8cm,height=8cm]{figures/class.png}
\caption{\textit{Class Diagram}
\label{eq:35}}
\end{figure} 

\par
Penjelasan :
\par 
Pada \textit{Class Diagram} diatas dijelaskan bagaimana struktur kelas pada \textit{folder activities} yang ingin dirancang untuk membantu pembangunan sebuah sistem



\subsection{\textit{Sequence Diagram}}
\textit{Sequence Diagram} adalah Gambaran  objek pada  \textit{use case}, sedikit banyaknya \textit{sequence} tergantung pada banyaknya aktivitas yang dilakukan didalam \textit{use case}. Berikut adalah beberapa \textit{sequence diagram}:
.
\\
\\
\\

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram  Login}}
Seperti terlihat pada gambar di bawah \ref{eq:36}.
\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=13cm,height=9cm]{figures/ss1.png}
\caption{\textit{Sequence Diagram login}
\label{eq:36}}
\end{figure} 

\par
Keterangan:
\par
Aktor harus memasukkan \textit{username} dan \textit{password} pada saat ingin melakukan \textit{login} kedalam sistem. Kemudian, sistem akan melakukan validasi, apabila sesuai maka sistem akan menampilkan halaman menu utama sistem.


\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Kelola Radio }}
Seperti terlihat pada gambar di bawah \ref{eq:37}.
\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=16cm,height=9cm]{figures/ss2.png}
\caption{\textit{Sequence Diagram Kelola Radio}
\label{eq:37}}
\end{figure} 

\par
Keterangan:
\par
Pertama \textit{user} memilih menu radio setelah itu \textit{user} memilih radio yang ingin dia dengarkan setelah itu mendepingarkan \textit{radio} yang telah dipilih.


\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Kelola Library}}
Seperti terlihat pada gambar di bawah \ref{eq:38}.
 \begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=16cm,height=9cm]{figures/ss3.png}
\caption{\textit{Sequence Diagram Kelola Library}
\label{eq:38}}
\end{figure} 

\par
Keterangan:
\par
Pertama \textit{user} memilih menu library setelah itu memlih menu \textit{upload}. Setelah itu memilih lagu yang akan di jadikan \textit{content}. Setelah memilih menu \textit{content}, pilih tanda centang dan tunggu \textit{upload} lagu sampai selesai.

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Kelola Social}}
Seperti terlihat pada gambar di bawah \ref{eq:39}.
 \begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=16cm,height=9cm]{figures/ss4.png}
\caption{\textit{Sequence Diagram Kelola Social}
\label{eq:39}}
\end{figure} 

\par
Keterangan:
\par
Pertama pilih menu \textit{social} dan akan menampilkan menu \textit{social}. Setelah itu melihat \textit{content} yang telah di \textit{upload}. mendengarkan \textit{content} yang diinginkan.

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Kelola Podcast}}
Seperti terlihat pada gambar di bawah \ref{eq:40}.
 \begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=16cm,height=9cm]{figures/ss5.png}
\caption{\textit{Sequence Diagram Kelola Podcast}
\label{eq:40}}
\end{figure} 

\par
Keterangan:
\par
Pertama pilih menu \textit{podcast} dan menampilkan halaman \textit{podcast}. Setelah itu memilih radio yang akan dipilih. Mendengarkan radio yang telah dipilih.



\subsection{\textit{Activity Diagram}}
Pada tahap ini peneliti menggambarkan berbagai alur aktivitas apa yang dilakukan \textit{user} dan sistem dalam sistem manajemen dan distribusi standar operasional prosedur, adapun gambar dapat dilihat pada gambar \ref{eq:41}.
\subsubsection{\textit{Activity Diagram Kelola Radio}}
 \begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=10cm,height=8cm]{figures/a1.png}
\caption{\textit{Activity Diagram Kelola Radio}
\label{eq:42}}
\end{figure} 

\par
Deskripsi\textit{ Activity Diagram Radio}
\begin{enumerate}
    \item Pilih menu Radio
    \item Menampilkan halaman Radio
    \item Memilih radio yang akan dipilih
    \item Mendengarkan radio yang telah di pilih

\end{enumerate}

\subsubsection{\textit{Activity Diagram Kelola Library}}
Adapun gambar dapat dilihat pada gambar \ref{eq:43}.
 \begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=11cm,height=9cm]{figures/a2.png}
\caption{\textit{Activity Diagram Kelola Library}
\label{eq:43}}
\end{figure} 

\par
Deskripsi\textit{ Activity Diagram Kelola library}
\begin{enumerate}
    \item Pilih menu \textit{library}
    \item Menampilkan halaman \textit{library}
    \item Pilih \textit{upload} dan lagu yang akan di pilih
    \item Konten telah di \textit{upload}

\end{enumerate}

\subsubsection{\textit{Activity Diagram Kelola Social}}
 Adapun gambar dapat dilihat pada gambar \ref{eq:44}.
 \begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=11cm,height=10cm]{figures/a3.png}
\caption{\textit{Activity Diagram Kelola Social}
\label{eq:44}}
\end{figure} 

\par
Deskripsi\textit{Deskripsi Activity Diagram Social}
\begin{enumerate}
    \item Pilih menu \textit{social}
    \item Menampilkan halaman \textit{social}
    \item Melihat \textit{content} yang dipilih dan memilih untuk di \textit{upload}.
    \item Mengapload \textit{content} 
    \item Mendengarkan konten yang telah di \textit{upload}

\end{enumerate}

\subsubsection{\textit{Activity Diagram Kelola Podcast}}
 Adapun gambar dapat dilihat pada gambar \ref{eq:45}.
 \begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=11cm,height=10cm]{figures/a4.png}
\caption{\textit{Activity Diagram Kelola Podcast}
\label{eq:45}}
\end{figure} 

\par
Deskripsi\textit{ Activity Diagram Kelola Podcast}
\begin{enumerate}
    \item Pilih menu \textit{podcast}.
    \item Menampilkan halaman \textit{podcast}.
    \item Memilih radio yang dipilih untuk di dengarkan.
    \item Mendengarkan radio.

\end{enumerate}

\section{\textit{User Interface}}
\subsection{\textit{User Interface} Kelola Radio}
Seperti terlihat pada gambar di bawah \ref{eq:46}.
 \begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=9cm,height=10cm]{figures/ui1.png}
\caption{\textit{User Interface Kelola Radio}
\label{eq:46}}
\end{figure} 

\subsection{\textit{User Interface} Kelola \textit{Library}}
Seperti terlihat pada gambar di bawah \ref{eq:47}.
 \begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=11cm,height=12cm]{figures/ui2.png}
\caption{\textit{User Interface Kelola Library}
\label{eq:47}}
\end{figure} 

\subsection{\textit{User Interface} Kelola \textit{Social}}
Seperti terlihat pada gambar di bawah \ref{eq:48}.
 \begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=11cm,height=12cm]{figures/ui3.png}
\caption{\textit{User Interface Kelola Social}
\label{eq:48}}
\end{figure} 

\subsection{\textit{User Interface} Kelola \textit{Podcast}}
Seperti terlihat pada gambar di bawah \ref{eq:49}.
 \begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=11cm,height=12cm]{figures/ui4.png}
\caption{\textit{User Interface Kelola Podcast}
\label{eq:49}}
\end{figure} 

\subsection{\textit{User Interface} Menu \textit{Drawer}}
Seperti terlihat pada gambar di bawah \ref{eq:50}.
 \begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=11cm,height=12cm]{figures/ui5.png}
\caption{\textit{User Interface Menu Drawer}
\label{eq:50}}
\end{figure} 


